@inproceedings{Embarek-Embarek:TALN:2016,
    author = "Embarek,Mehdi and Embarek,Soumya",
    title = "STAM : traduction des textes non structur\'{e}s (dialectes du Maghreb)",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 4 : D\'{e}monstrations",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "46-48",
    note = "STAM: Translation of unstructured text (Maghreb dialects) The use of communication platforms (social networks, discussion forums",
    abstract = "L'utilisation des plateformes de communication (r\'{e}seaux sociaux, forums de discussions, ...) a pris une ampleur consid\'{e}rable. Ces plateformes permettent aux internautes d'exprimer leur avis concernant un sujet, demander ou \'{e}changer des informations, commenter un \'{e}v\'{e}nement, etc. Ainsi, nous retrouvons dans ces diff\'{e}rentes sources d'informations une quantit\'{e} importante de textes r\'{e}dig\'{e}s dans des dialectes locaux dont sont originaires les r\'{e}dacteurs. Cependant, ces textes non structur\'{e}s rendent l'exploitation des outils de traitement automatique des langues tr\`{e}s difficile. Le syst\`{e}me STAM aborde cette probl\'{e}matique en proposant un syst\`{e}me capable de transcrire automatiquement des textes \'{e}crits dans un dialecte parl\'{e} dans les pays du Maghreb en un texte facilement interpr\'{e}table et compr\'{e}hensible (fran\c{c}ais ou anglais).",
    keywords = "Dialecte, Arabe, Maghreb, Multi-dialectes, Transcription, STAM.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/113.pdf"
}
